\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

\subsection{Durchlasskurve}

Die aus dem Graphen bestimmten Grenzfrequenzen stimmen in guter Näherung mit
den aus der Theorie berechneten überein. $\nu_1$ weicht \SI{5.4}{\percent} vom
Theoriewert ab. $\nu_2$ weicht \SI{0.21}{\percent} ab und $\nu_3$ weicht \SI{0.1}{\percent}
ab. Die großen Schwankungen besonders im kleineren Frequenzbereich sind darauf
zurückzuführen, dass wir den Wellenwiderstand $Z$ als konstant angenommen haben und
wir ihn bei $\omega = \SI{0}{\hertz}$ berechnet haben. In der Nähe der Grenzfrequenz
steigt er aber stark an, ist also frequenzabhängig.

\subsection{Dispersionskurven}

Die Messwerte liegen nahe der Kurve $\omega_1$. Erst nahe der Grenzfrequenz
$\omega_1(\frac{\pi}{2})$ weichen sie stärker ab. Auch das kann mit dem
frequenzabhängigen Wellenwiderstand erklärt werden.

\subsection{Eigenfrequenzen}

Die aus den Eigenfrequenzen bestimmten Phasengeschwindigkeiten stimmen erfreulich
gut mit der Theoriekurve überein. Also konnte die Theorie bestätigt werden.

\subsection{Stehende Wellen}

In den Abbildungen \ref{fig:erstesmax} und \ref{fig:zweitesmax}
kann man gut stehende Wellen erkennen.

Bei einer mit Abschlusswiderstand abgeschlossenen Kette wird eine konstante Spannung,
also ein konstanter Energietransfer
erwartet. Zu sehen ist allerdings in Abbildung \ref{fig:absw=wellw} ein Spannungsknoten
am mittleren Kettenglied. Die Variation der Spannung zwischen Spannungsbauch
und Spannungsknoten ist aber wesentlich geringer als in den beiden vorherigen Abbildungen.
Offenbar verhindert die Schaltung aus Abbildung \ref{fig:Abschluss}
weitestgehend eine Reflexion. Dass eine Reflexion überhaupt auftritt, könnte an einem
ungenau eingestellten Abschlusswiderstand liegen.
